美財政部本季將發 3 兆美元新債，超越中日持有總額

• 舉債金額創單季發債紀錄，高於08年6倍
• 預期全年赤字將高達 3.7 兆美元，年度赤字 GDP 佔比將達 18%，創二戰結束以來最高紀錄
• 預期下季再需要額外0.68兆美元新債

MarketWatch 報導，美國財政部 4 日宣布，為支應國會通過的新冠病毒疫情紓困措施，本季預計將發行破紀錄的 3 兆美元新債，2020 年第 3 季（7~9 月）還將發行 6,770 億美元新債。對照美國財政部 2009 會計年度因金融危機發行 1.8 兆美元新債，以及 2019 年度舉債金額為 1.28 兆美元。

美國國會已通過將近 3 兆美元的紓困金額。美國財政部表示，6 月底與 9 月底的帳上現金餘額預估均為 8 千億美元。

華爾街日報報導，美國財政部表示，2020 會計年度（截至 2020 年 9 月底）發債金額預估將逼近 4.5 兆美元，包括 1~3 月發行的 4,770 億美元新債。國會預算辦公室（CBO）4 月 24 日指出，2020 年度美國聯邦政府預算赤字將高達 3.7 兆美元，年度赤字 GDP 佔比將達 18%，創二戰結束以來最高紀錄。美國 10 年期公債殖利率 4 日以 0.641% 作收，高於 1 日的 0.616%。

美國財政部發言人 4 日宣布，因應新冠病毒疫情引發的日益高升失業救濟請領金額，加州已向聯邦政府基金借 3.48 億美元，預估 7 月底為止累計最多可借 100 億美元。此外，美國政府也同意讓伊利諾伊州、康州在 7 月底前各借 126 億美元、11 億美元。3 月中旬迄今，美國已有超過 3 千萬人申請失業救濟金，包括加州 370 萬人。

《The Hill》報導，美國財長梅努欽（Steven Mnuchin）4 日接受〈福斯商業新聞〉專訪時表示，聯邦政府已提撥 3 兆美元，川普總統已準備在必要時動用更多資金來支持企業與工人。

聯準會（FED）主席鮑爾（Jerome H. Powell）4 月 29 日在記者會表示，本週公布的就業報告將顯示，兩個月前還處於 50 年低點的失業率已飆升至 2 位數。他指出，整體而言，第 2 季經濟活動可能會出現史無前例的跌幅。鮑爾強調，現在不是擔心聯邦政府債務過高的時候。

2020 會計年度前 6 個月（截至 2020 年 3 月底）美國政府預算赤字報 7,435.90 億美元、年增 7.6%。支出年增 6.8% 至 2.347107 兆美元。

FED 4 月 30 日數據顯示，截至 2020 年 4 月 29 日的 7 週期間，FED 直接持有的美國國債餘額累計增加 57.4% 相當於 1.448388 兆美元。對照截至 2020 年 2 月底，日本、中國持有的美國公債餘額分別為 1.2683 兆美元、1.0923 兆美元。

換言之，美國財政部本季將發行的新債規模超越日本、中國持有的美國公債餘額總和 2.3606 兆美元。

正評比你個名